點解蒙古當年可以打到咁遠？

主力始終有限
同時打咁多個王國
打完仲要分兵分人去看守
就算依家揸架私家車由中國去歐洲都已經夠痴線
而古時交通咁唔方便
仲可以慢慢咁打到去歐洲東 真係好痴線
萬一大後方出事 或者比人幾面攻擊
蒙軍主力點應付

打飛機啫

因為佢真名叫成吉癡漢

起條路過去先
期間記得瘋狂生仔

查實都係幾個原因:

蒙古騎兵機動力夠勁,自古都有西域寶馬等於法拉利既美譽
個個年代氣候適逢戰馬繁殖同蒙古人穿梭世界各地(日本、美洲、英國除外)
蒙古將帥出身歷練多
歸降後納入人種階級制度的優秀(蒙古人,色目人,漢人,南人),呢一點其實幾重要,蒙古佬殺親都係頑抗或背叛既人都會殺清光,屠屠下,投降既人同物資成為班蒙古佬繼續四處征戰既資本

反而想搭單問下點解宋可以頂得住咁多年

有名將之餘

地理環境優勢: 長江頂死蒙古佬既騎兵優勢,仲有一點係
南宋班友知道,西線既巴蜀一定要守住,同埋中線既荊州都要頂住,唔係既話長江天險就無撚哂作用,亦因為蜀地山多險要,騎兵優勢=0,所以蒙古佬騎兵再勁都要徒步發動攻勢,至於襄陽一戰有幾出名,睇金庸都知

科技d樹方面:南宋好似已經有火炮 船+城一齊守,蒙古佬好似玩緊AOC咁,企哂係岸邊俾火炮戰船清

經濟方面:南宋除左食正下游同西蜀既資源,仲有海上貿易,基本上可以講北宋亡國,反而造就左南宋係偏安方面既頑強戰鬥力

跟本宋朝唔廢

騎射屈機

仲要係死戰不退 戰至一兵一卒

lm

因為蒙古突騎勁

遊牧民族係唔需要有後方可言
even有後方，都係靠打打到後方唔會再有威脅
再講蒙古人已經夠少，根本唔適宜每個位都要擺少量人馬防守
仲有當年蒙古人咁屈機靠既係令人難以置信既機動力
面對人數劣勢一係走，一係各個擊破，同埋當時西方兵大多都係農民拉雜成軍，冇幾多個真係打得
其實根本唔會care邊度冇左，最多打番返黎

蒙古軍屠城拆城 死左7788
死剩果啲都唔會有能力反抗啦
根本就唔怕比人反包圍

手段太殘忍，對各個民族都係
統治莫斯科二百幾年，可能外星人都未定

咩都外星人

有蒙古特騎

根本佢哋當時係為鋪癮而打, 攻陷之後就屠城搶掠, 之後就會去下一站繼續打, 唔會好有系統咁派人留低管理
只不過係啲人比佢殺得太多, 唔夠人口反抗復國

阿提拉

最後咪又係俾大明王朝打殘

最主要歐洲果邊平原太多
益尻左蒙古騎兵
同埋蒙古馬腳短步密
長征一流

人有病 老殘 都死啦
講全盛架嘛 屌你 最撚憎呢啲on9
"最後咪 死係邊個邊個手上"
呢啲撚屌淨係識斷章取義

果陣啲汗國都散撚哂，元兵又唔再善戰，被打殘係遲早既事

好似大部分版圖都係荒野，根本唔洗守

咁都可以講當年蒙古人征服既所有國家都係老弱殘兵就死既國家

遊牧民族由蒙古草原打到去黑海都係半年左右既時間，而且歐亞草原其實長期都係通既，貨物由烏克蘭一路運到中亞運到蒙古南部，所以遊牧民族無野做既時候先會搶野，多數時間都係幫手運貨/做保鏢

點解當年技術咁落後 蒙古當年可以打到咁遠
點解當年技術咁落後 蘇聯紅軍可以擊敗整個俄國
點解當年技術咁落後 共產黨可以擊敗國民黨咁大片領土
點解香港得一粒點咁細 佔領運動會咁快失敗 完全冇成功過

佢地為打而打，跟本係為咗搵對手，唔係為統治管理
等你有能力反，佢又再調兵過黎同你打，東西南北，
殺人屠城變咗信仰，不斷傳開去，真係為鋪癮冇錯

Mother of the dragons

拉琪最生得
同埋春天會易點

陳浩南都可以打架打到去銅鑼灣啦

因爲中間蒙古大軍去左西征，加埋有打内戰，夾夾埋埋真係打既時間咪得個幾年：1235蒙古三路征宋，蒙哥南征（1257-1259），1267年蒙古同賈似道講數失敗先開始打襄陽，打左六年先開始發動總攻擊，兩年半南宋就玩完

講真 如果唔係郭靖幫手打咁多仗
蒙古一早收左皮啦

騎射、摔跤，男男女女日日做同一樣嘢、諗同一樣嘢
同其他正常國家唔同，係得日本仔未試過，所以咁崇拜!
相撲手都係蒙古人玩

釣魚城之戰

發動多次西征
蒙哥多次伐宋不成 南宋亂石擊死
忽必烈同阿里不哥互相稱汗然後內戰
都搞咗一段時間

如果當年佢地老豆拖雷唔係被奸人害死
應該一早就滅宋

多數讀中史書打既都會認爲蒙古單純係燒殺搶掠既野蠻人，但其實蒙古一路打仗都係為左開拓商路，所以主攻路綫由花刺子模開始都係向西唔係向南，蒙古人將拖雷之死視爲中土詛咒所害，其實背後反映既係路綫問題：蒙古係屬於歐亞草原既，應該同南方農業社會保持距離。

因為獵人工作效率高50%
同埋弓騎射速快20%
攻城器移動速度+40%

守城技術好勁
好似話投石都攻唔入
識得用d類似床褥咁既嘢去減低
d石頭既衝擊力
守城利器

利申：睇d小說睇翻黎，唔確定

照你咁講都頂到兩年半wo...
其他歐洲對上蒙古好快淪陷

你地唔知蒙古佬想燒晒成個歐洲做牧場放牧？

學術台嚟㗎
成撚日學術post有呢啲咁嘅人

阿堤拉係匈人唔係蒙古人

有郭靖

因為有郭靖死守襄陽 ， 有九陰真經、左右互駁推動降龍十八掌再用天罡北斗陣走位，1 個打一千個蒙古兵不在話下，而且南宋咁多武林高手點會輸？個個一打十甚至百都得，再加上楊過殺左蒙哥又推遲十幾年。

阿堤拉仲屈機啦，打到西羅馬收皮
拜占庭又臣服佢
令到歐洲由地中海國家主導變成內陸國家抬頭

因為有精銳蒙古突騎 速度快開火率高而且射建築物有加成

其實宋朝可以話頭三強勢朝代 除咗極度強勢經濟發展外 軍事都唔輸當時
以往朝代都係打未成氣候既外族 但係宋朝所打係西夏，遼，金，蒙古等已經有文明 有系統 有軍隊既國家 加上宋重文輕武情況下 都可以出到岳飛韓世忠呢d名將

佢地殺人係為左賺錢，通商同埋搶晒城內物資，以戰養戰
成吉c汗講過佢想將歐洲國家變晒做農場
根本純粹為左搵錢，邊個咁得閒周圍殺人

好多文明喺征服異族嗰陣都諗住生生性性咁去經營
你睇蒙古，除咗建立嘅元尚且容許漢人保留傳統習俗之外，征服歐亞都係郁吓就屠，用恐懼嚟統治異族會使少好多資源嚟維穩，咪方便啲再出征，而且蒙古人居無定所，軍隊已經係對外征戰同後勤補給嘅各個部落擔任，唔使好似農業文明咁吓吓要顧及補給線嚟出兵
你睇吓分裂之後各個汗國維持到幾耐？當時啲蒙古人除咗打家劫舍之外仲有乜嘢建樹？巴格達落得乜嘢下場？
當然歐亞文化之間嘅交流都係蒙古人間接造成

記得睇過話蒙古先喺遼國吸收左大炮技術
已經足以屌晒中亞啲小國
再加上用屠城令到啲佔領左既人唔敢反抗

果陣又撞正羅馬衰落姐
盛世既羅馬「未分東西」都係屌打匈奴
但遊牧民族既機動性同平原上既戰鬥力唔係講笑
如果唔係有天險防守 就咁硬撞真係唔係咁易打

匈人關蒙古咩事

遊牧民族

有一傳說係講阿提拉係外星人

騎射其實度度都有而且純粹係麻煩，但蒙古最耍家嘅反而係重騎兵陷陣

佢地攻城 開城投降就唔屠城 反抗就屠你老母
仲要屠到好似地獄咁 後面d城見到就投降了

因為勁

所以話 同蒙古匈奴打 你無咁上下錢去起隊重騎同重步兵 都好難打

諗起啲小學雞講呢個名之後係到喪笑

匈奴人同匈人唔係同一個民族黎

( Show Blocked User - 現代慕容復 )

連登低質唔係冇原因

匈奴人唔洗起屋就梗係勁啦

東歐就話容易打姐，地勢平坦
但意粉有個阿爾卑斯山做屏障唔係咁易入到去
蒙古之後既鄙圖曼一樣輕鬆屌打東歐班垃圾
所以我唔認為蒙古可以好似掃東歐咁樣屌打西歐

聽講佢地軍糧好

呢個真係唔知 有人話同一血源 只係分族
但我諗到左阿提拉果堆歐陸既匈人 已經唔同曬

牙路好似幾有料

歐洲果邊有幾多人係有成吉思汗個血統

係有血源關係，外觀幾似
但唔通你又當奧地利同德意志係同一個國家既人咩

有無人對意大利統一有興趣？

原來都係國家黎
我一直當匈奴同匈人係一堆周圍打劫既賊仔民族

有呀

因為蒙古騎兵每回合可以射2次

一邊走一邊打，遊牧民族邊有長期霸住一撻地嘅意識

匈奴打到西漢幾乎耗盡國力

有紀錄片講過匈人部落曾經做過羅馬人打手，收錢去搞啲羅馬人無暇顧及嘅日耳曼部落

咪匈牙利，波蘭個幾個國家

好似話當年佢地食女

唔洗帶咁多野

至少匈人係民族集團，大概係指呢個民族其實乜嘢人都有

四等人制假架喎

所以咪成日後面有事要番去爭皇位
有啲地方打緊都要走番去

心諗騎馬番一番都成個月
再打又幾個月
以前啲人真係好癲

食女你話好唔好？

書部台

如果蒙哥唔死 應該最遠可以打到去法國

四等人制，是近代部分學者對元朝時期不同民族享有不同權利的情況作出的概括。

「四等人制」一詞實際上並不存在於元代官修政書《元典章》中，亦無相關法令頒布。元朝並沒有就「四等人」做過明確和系統的規定，亦無「四等人」的提法。

係香港既中史書寫到宋好廢姐
根本就唔係

Can you turn this on

其實宋國嘅軍事開支真係唔少，武器同裝備都係靚嘢嚟
重文輕武嘅意思係好多時候，將領由文官委任，兵員同將領之間嘅默契唔會及得上武官出身嘅將領

肚餓食自己馬 食敵軍士兵平民屍體

如果唔係宋朝班人唔投降
依家點會有仆街中兼出現
我唔出現唔緊要呀
垃圾華夏血統

宋朝軍隊經驗豐富
啲兵應該幾好抽

關你撚事咩

多馬仔，只攻不守，物資靠搶，唔會懶停係一個地方，蒙古佬有幾個地方打唔贏，一個係中歐山區，二係印度過唔到河(可能怕熱，或者印度資源少搶唔到補給)，三係日本，係日本除左次次打風外日本山多平地少，蒙古既海軍要運馬都係一大問題。

歷史係一脈相承，無左中共可能衍生到東亞有第二個垃圾政權出現

蒙古人後備有打到印度仲建立埋政權喎

根本就等於同而家既中東打
人地出盡辦法殺你
你就講人道，唔好炸親平民

咁證明用馬仔快攻個招收唔到印度人皮啦

歐洲廢

因為共慘檔由蒙古發起

屠城or收編
冇乜後顧之憂
同埋有興趣可以google速不台
呢條友先係人類史上最強指揮官
用假放生戰術 以少數屠殺多數
玩高水平心理戰 唔只係陣式or兵種

所以我都覺得蒙古吹大左
東歐太易打，佢地秒殺左東歐就上神臺
其實佢地真正難題係打入多山地既中歐

機動兼且不守規矩

夠變態 無人性就得

因為成個中亞大陸其實好空曠
要駐守既地方其實好少
地勢又唔似中國大陸咁多變複雜
騎兵優勢極大
加上蒙古征服政策十分堅決殘忍
抵抗必屠城 壯丁又殺盡
你後方無人敢反亦都無能力可以反

殺咁多支那狗何嘗不是好事? 想睇佢地滅今日嘅支那

如果無遼金，一開波宋朝有齊燕雲十六洲，經濟補給更強 會唔會頂到蒙古？

所以打到後來無敵人打，無資源維持，就極速瓦解，好似病毒咁

馬上得天下
馬上失天下

咁邊個帝國最好打？唔計火藥時期之後

跑過就當佔領左 一早探路 有目的地
你問山村班平民分分鐘連當朝邊個話事都未必知
周圍扑野

因為成吉思汗 係人王既化身 睇電視講既

宋朝積弱現象除左內部因素
最主要係黑仔
撞正亞洲遊牧民族大興盛既時期
當時既氣候對遊牧民族真係完美
好多遊牧民族係咁彈起
黨項 契丹 女真 蒙古

好死唔死 佢地仲學埋中原既制度
開始唔單單係部落形式
有國家制度去驅動同發展
上面4個遊牧民族既戰力都遠超以前任何一個遊牧民族
加上產馬地幾乎比呢4個民族霸佔晒
無騎兵 根本無辦法係平原同草原同佢地決戰
正面對決都難 更加唔好講話打殲滅戰（要打擊遊牧民族 唯一有效手段一定係殲滅）
騎兵係冷兵器時期=迷你坦克+迷你戰鬥機

蒙古當年既打法
係以戰養戰
方法層出不窮 好難講哂 主要係每去一個地方就搶糧 再屠哂男人 留小朋友

講得岩，汗血寶馬喺中亞
宋無產馬地只可以守城
蒙古得閒就黎挑下機、唔夠打就走場

蒙古最勁係因為邊行邊打, 而且拉打
當時未有火槍, 遠距離又唔夠佢射, 你主動追佢又唔夠快,
所以屈機

我笑左

老實
當時打到去歐洲
D蒙古佬係咪強姦d鬼佬
而家東歐有d鬼佬都幾似蒙古種

過14歲未

點會冇強呀
黃禍wo

原來蒙古咁多基佬，鬼佬都姦得落手

鬼妹

宋朝時 中國既產馬地主要有4處
西北（西域） 所謂既汗血寶馬就係出自呢個地區
比西夏霸佔左

東北 （燕雲十六州）其實呢度自古以黎係中原最穩定既馬匹來源 但比契丹同女真霸佔

塞北 （蒙古草原）睇時期 漢唐算係其中一個產馬地黎 五代十國後 漢族勢力範圍收縮 完全係遊牧民族既世界

西南 （西藏 仲有川滇） d馬好多只可以作為步行 經貿用途 唔太適合沖鋒陷陣

如果縱觀中國咁多大一統王朝
係得宋朝係幾乎一塊產馬地都無
冷兵器時期無騎兵 打撚咩

睇完樓上有幾樣野想補充一下

1. 宋朝係有火器既 , 最早出現係1132年 , 而真正火槍就係1259年面世

2. 宋朝築城技術不亞於世 , 所以一直可以係幾條線度擋住蒙古人 , 直到回回炮面世

3. 蒙古打歐洲係分三個階段 , 由1218年打到1260年

4. 蒙古滅金後 , 除左得到大量土地 , 財富 , 以及科技有所提升之外 , 亦都得到無數咁多漢人工匠 , 而呢班人對於西征黎講係付出巨大既貢獻

蒙古兵咁勁主要係用蒙古馬 比起宋馬 歐馬都易吃苦 加上當時大多帶母馬 一黎有馬奶飲 糧食帶少左 邊搶邊打 加上佢地當時有大絕 馬鞍同馬鐙兩件大絕 當時既人係無用呢d野既 佢又可以一邊攻 退又用箭射人 由細到大當箭係玩具咁用

因為以前騎兵屈曬，有高度同速度優勢，就咁用隻馬撞都撞得死。歐洲做到騎士有好高社會地位，其中一個原因係反映到你有家底。養馬要食物同養馬師、騎師又要有上好既防具同武器...個國家冇咁上下財力都買唔起一隊騎兵。蒙古有種族優勢專精養馬同騎術，你得步兵真係死硬

1. 蒙古特騎 來如天降 去如雷閃。
2. 蒙古戰士6歲要開始騎馬射箭，大量男丁好短時間可以投入戰線。
3. 馬背上射箭用複合彎弓，出自巧匠之手，又輕又穿透力強，中短距離穿甲。
4. 火藥強大，由北宋傳入，當時除左「中原」，就只有蒙古有火藥，東歐「冷兵路」好難防衛。
5. 手段兇殘，一攻入就屠城，打完唔守直接燒村焦土；去到後期，好多城都不守自降以換不屠城。
6. 屠城之外，亦會俘虜工匠，迫佢地製造攻城器同火藥,所以武器愈打愈精良。

宋朝強幹弱枝
一直都唔夠人哋打
所以就畀錢塞住外族個口
有安家費咪唔會畀人打囉

加上唔想你哋班人擁兵自重
咪鼓勵你哋讀書、考古、做生意囉
有錢之後又攞去畀外族求和
所以唔係佢武力強頂得耐
只係錢夠多可以慢慢玩

係 成家痴漢

其實係當時文化 , 制度 , 以及管理階層既問題

南宋初期仲有班名將可以同金國或者蒙古人玩玩

去到南宋後期其實係無人可用

我和殭屍

學到野

蒙古人用嘅馬並唔係西域馬

我每次都換咗拉琪個樣

學術台喎

其實客觀睇
歐洲文明、伊斯蘭文明係實實在在冇比蒙古佬收皮，你地可以幫大宋打飛機打到識飛都改變唔到依個結果

同時期計，西歐應該玩緊十字軍東征 （現代講法，一班激進耶教徒打聖戰）

蒙古係依個時候打到去中東東邊，應該點都會有情報知道西歐有班宗教痴線佬

東歐烏克蘭、俄羅斯（即係東斯拉夫人）其實自古以來都係比突厥人種（即係匈人後代、欽察人）強姦緊，間唔中就比人打一獲做奴隸
蒙古打歐洲其實即係同突厥人一齊打劫東歐，突厥人帶路，打完劫就返屋企，對東歐大環境黎講，其實冇咩改變（都係比遊牧民族打劫，改左個名做蒙古）

如果蒙古當年冇不斷擴張領土 元朝有冇機會長命好多

成日都FF蒙古無滅宋會點

其實都好快會玩完，強弩之末

基輔羅斯唔弱喎，係咪真係有比突厥人強姦？
願聞其詳

果個年代騎兵+ 鐵器已經幾乎係戰爭科技個極限

騎兵打步兵根本冇得打

完顏洪烈係咪好撚勁？

蒙古馬係拖頭嚟
矮小但持久力強

因為有我

人種天性問題
決定咗佢地只係一群強盜而唔係政治家

十字軍東征（民兵加班痴線商人）其實正面屌入左另一個國國城市耶路撒冷，仲要係征服地自己建國，唔係做殖民地

蒙古西征其實撞正耶教東征 蒙古先唔得閒同痴線佬鬥痴

屌 嗰陣宋朝重文重商
無戰馬 火器又未成熟
打一場仗嘅成本仲高過磅水求和
咪搞成咁 係咁俾錢人

好似無守過

成吉思汗打到咁遠 有冇較過隻錶

你講得無錯

交保護費既成本的確係比打仗低

但係北宋 , 南宋其實係有打仗既本錢

失去左燕雲16洲呢個咁重要既地方注定宋朝玩撚完

阿提拉唔係匈奴黎咩

基輔羅斯立國之後就係長期同草原來既突厥族群打仗，弗拉基米爾就係靠打贏保加利亞人同佩切涅格人立下威望，係蒙古入侵之前尤里二世都係吊打緊保加利亞人，蒙古人同欽察人結盟先令突厥族群係對抗基輔羅斯既戰爭上取得優勢

我補充一下都要負皮我 ?

你有料既就駁我啦

強唔強係對比姐

對比返法蘭西、英格蘭、波蘭、羅馬教廷、東征軍咪叫弱

當年西歐出d貴族加堆難民就同伊斯蘭開片，蒙古都要拉一大堆戰馬、軍人先敢打

蒙古作為游牧民族 根本唔會守城
所以只有以戰養戰

主打遊擊戰 人人都係皮甲輕裝上陣
首先用弓騎兵玩殘你 再用重騎兵收頭
你攻我就退 你退我就攻 最短時間內收尾

果時無電話
應該唔會知有時差

蒙古打爆咗中東伊斯蘭啦 雖然自己都伊斯蘭化咗

同埋後期十字軍都唔係真打

蒙古 vs 十字軍
有冇發生過

十字軍當時支持蒙古，放條路出來比蒙古打馬木留克

蒙古係埃及比人滅團，之後突厥人就極速復國
連全面統治都未試過，談何打爆

宋金、中亞就真係比人打爆

蒙古突騎打建築都好快

當時十字軍係知道蒙古既存在
佢地有意識咁避開蒙古
因為真係唔夠打
詳見 蒙古軍虐殺波蘭聯軍
當時歐洲最勁既條頓騎士團都係其中
雖然有人數優勢 同埋大家都係騎兵
機動性唔會太劣
結果比蒙古撚狗咁撚
殺到片甲不流
當時歐洲聽到匈牙利同波蘭戰敗消息
嚇到鳩都縮埋
不過 佢地都醒 加緊防守
加建左一大堆城堡 作為防守前線
玩防守戰 蒙古佬都無符
加上大汗架崩 咪順便撤軍

我相信當時歐洲無國家敢同蒙古打野戰
同埋我蒙古軍遠征 好難有大型攻城器械
都無辦法圍城強攻
就算真係有心打入西歐 都係有心無力
唔似打南宋 已經對中原實施有效統治
有後勤支援
西歐始終離蒙古草原太遠

其實機動性差好多
無論條頓武士、匈牙利重騎兵
都係以皮革 鎖鏈甲 板甲 配 盾牌
難聽啲講根本龜速 冰湖面都行唔到

蒙古軍打遊擊玩輕型
身上得布衣皮甲
用機動力同埋安息人射法玩死

蒙古其實有試過打入中歐，奧洛穆克一戰打唔贏，先改為去打匈牙利
就算全殲波蘭軍隊既萊格尼察一戰，蒙古都係慘勝

大汗收皮
大宋咪又係比人滅

同時期中歐、西歐都唔得閒理蒙古
英法開波打百年戰爭
真係理撚得你

聽講成吉思汗打仗為左加強機動性，唔帶糧草只帶大量既馬，要食就殺馬食肉飲血

仲有屠完城d斬哂d人頭全部儲起下次打第二度放入投石機投入人地個城入面 d人唔嚇死都感染病毒

大家有冇記得成吉思汗依隻Online game 好想玩返

因為當年蒙古個個人都係人中呂布，馬中法拉利

射箭都射爆你d城

玩過 , 叮噹個族

rogan

為咗啲羊食有草食

證明漢人真係天生打歪黎

基本上係屎忽鬼多
主力唔多，但響強權下投誠者眾

堅唔堅

用黑死病攻城

果個年代蒙古重騎兵仲重甲過歐洲重騎兵

歐洲人自己都on9啦
當貓係黑死病源頭
殺晒d貓搞到周街老鼠

聽黑森林花家姐同黃sir講

有興趣上youtube聽下

蒙古西征每位騎兵都帶多幾隻馬 跑到一隻死坐另一隻
而且塞外又可以補充馬源
計過當時全速行軍比得上二戰德軍裝甲部隊

西漢騎兵打匈奴都一人帶四隻馬啦

蒙古人善於騎射

其實有咩分別
就算一人四隻
四隻都係同時間跑架啦

定後援部隊幫手帶三隻
但其實想同時間奔馳都係要一齊跑

以現代角度
蒙古馬其實算劣質馬

天時地利人和
游牧民族長遠計打唔過農耕民族

一來俾馬輪流休息
二來隻馬死咗都可以換馬

我諗負重問題 裝備人放晒一隻到 死左換另一隻上人裝備物資

一般情況 , 騎兵打仗唔會只係得一個人一件甲

仲有好多配件

例如蒙古人會帶住一到兩把弓 , 再加埋一大堆箭

若然計埋長時間作戰既乾糧 , 水 , 戰利品等等既野呢

差唔多都有200kg到300kg咁上下既野

有四馬既時候 , 負重既野會分係三隻馬身上

最少會保留一隻馬既馬力係精力充沛

就算被稱為蒙古重騎兵
去到後期最多都只係布衣 皮甲
腰以上再加掛甲/ 鎖鏈甲 + 頭盔
帶埋 蒙古刀 獅頭鎚 蒙古弓箭

歐洲重騎兵
當時入面已經係皮甲 鎖鏈甲
再加上用版甲 由頭笠到落腳
帶個金屬盾牌 同長槍/大劍
腰上再掛 鏈鎚
卑鄙小小嘅再掛一支 小型弩

莫搆打交呀 行路都辛苦
點睇蒙古重騎兵都輕好多
其實清點得出蒙古重騎兵
比歐洲重騎兵重好多的結論

日本都打唔贏 辣殺

都講左好多蒙古建立大軍之後點樣橫掃歐亞
但係成吉思汗點樣由一個孤兒到統一蒙古？

板甲係歐洲14世紀先普及， 遲咗蒙古人成百年

蒙古重騎兵係人馬都披鎖子甲

佢有， 度身訂做既板甲係好靈活， youtube有大把片

重裝甲騎兵可以沖到咁遠仲要長期打仗
真係人馬都無限體力
成日睇中史書話咩敵軍遠來 人疲馬乏 強弩之末
但蒙古由中國殺到歐洲都冇事

高質post

打到去中歐，中東咪收皮

1260年，第一次入侵敘利亞，十字軍安條克公國臣服於蒙古；阿勒坡和大馬士革破城，阿尤布王朝滅亡。旭烈兀得知蒙哥逝世之消息，將軍隊主力帶回蒙古高原。
1260年9月，怯的不花領蒙古軍兩萬人於阿音札魯特戰役與埃及馬木留克的蘇丹拜巴爾一世交戰，蒙古遠征軍兩萬人盡歿而敗，馬木留克隨後消滅所有十字軍國家。
1281年，第二次入侵敘利亞，在霍姆斯遭馬木留克蘇丹嘉拉溫領軍擊退。
1299年－1303年，第三次入侵敘利亞，蒙古軍於1303年4月在大馬士革近郊遭馬木留克的蘇丹拜巴爾二世擊退，從此未再進犯黎凡特地區。
1284年－1285年，蒙古第二次入侵匈牙利王國，但被擊退。

蒙古都係用新戰術攻其不備，先稱霸中亞，先進文明10-20年內就學得識，之後打到蒙古仆街

Isis

因為有郭將軍係襄陽城守住

點會冇分別，一隻背馬個披重甲架人。其他三隻就一身輕

無錯 馬本身都要行行跑跑 企係到訓 唔負重的話對佢地影響好少

有無巴打可以講下戰術同權力分配？

照計射人頭、安息人戰術，亞歐咁廣範圍無可能一本通書睇到老。我無記錯中國有啲朝代係皇帝發陣圖，叫將軍打。所以打到成pat 咁

蒙古係咪完全「將在外 君命有所不受」

wow啲獸人都好似蒙古

記錯咗, 果時蒙古重騎兵人馬都披既係魚鱗甲
歐洲騎兵果時披既先係鎖子甲

毛巴爛尾果個英國歷史post都有講英法戰爭中期法國騎兵改披板甲之後已經唔怕英國長弓, 蒙古西征果時仲歐洲仲未普及板甲

馬唔係卷係地下訓架咩

靠兵種硬攻冇可能贏到咁
守方fortify得好 攻方係遠征軍 磨唔到幾耐
蒙古係贏調動同心理戰術 創意同整體執行能力
匈牙利泊大巴都冇用 速不台示範用心理戰拆大巴

點會食馬？

除非隻馬死左

佢地係帶住一班女去

屌完就食

你講到咁多優勢

咁最後又因為咩劣勢而南宋都要收皮?

留名

隻馬如果有安全感會係地下訓，如果唔係會企係度訓

洋腸先正
所以東歐匈牙利保加利亞人個樣扁patpat

有無多D資料蒙古打三次馬木留克都輸,有咩因素

當年怯的不花嘅部隊根本唔係主力
而且佢算係乃蠻人

未必
佢地其中一個主要問題係同室操戈好嚴重
大汗一死個個起兵爭

元朝已經同 大汗爭位相差好多年, 所以無乜關係

其實元朝滅亡既原因, 與其他中原朝代差唔多

事實上, 元朝都算長命, 有97年
其他隋朝, 晉朝 更短命

係e+全球暖化影響，搞到d沙漠咁q熱，先覺得咁難橫跨歐亞啫

加上廢老理論下，下一代永遠比上一代唔捱得，所以成吉思汗佢地一定覺得好撚輕鬆，瘋狂鞭策d馬去歐洲

中世紀溫暖時期
中世紀溫暖時期是指北大西洋地區內由公元10世紀到14世紀所出現一個不正常溫暖的時期。大約是在公元950年至1150年，相當於中國的北宋時期。

加成係射攻城器呀

因為蒙哥死左
冇記錯怯的不花嘅支隊得幾千係蒙古人

蒙古馬起最大因素